<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://psponny.github.io/ququer.github.io</id>
    <title>蛐蛐儿’BLOG</title>
    <updated>2020-04-21T05:42:08.608Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://psponny.github.io/ququer.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://psponny.github.io/ququer.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>记录生活美好生活</subtitle>
    <logo>https://psponny.github.io/ququer.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://psponny.github.io/ququer.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 蛐蛐儿’BLOG</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[wjw的2018]]></title>
        <id>https://psponny.github.io/ququer.github.io/post/wjw-de-2018/</id>
        <link href="https://psponny.github.io/ququer.github.io/post/wjw-de-2018/">
        </link>
        <updated>2020-04-20T03:38:58.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>wjw小朋友已经两岁了，过去这一年，你成长了不少，虽然还是个小拖油瓶，但也给我们带来了很多欢乐，爸爸就来给你说说这一年的事。<img src="https://psponny.github.io/ququer.github.io/post-images/1587373098427.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
你刚满一岁两个月，就第一次坐了飞机出了远门，去了趟海南，成了“周岁出游，全国首例”。出门前爸爸妈妈也还是有点忐忑，有各种担心。不过，你的表现还是很不错，飞机上不哭不闹，让爸爸妈妈安心了不少，到了海南也没有水土不服。第一次看到大海时，虽然有些小紧张不敢走上沙滩，但在爸爸妈妈的鼓励下，很快就欢乐的跑到海边玩耍了。这段时期，你对树叶的兴趣大过一切，在酒店里捡树叶是最重要的娱乐方式。这时的小朋友虽然和爸爸慢慢变得亲近，但是和爸爸单独相处时还是会有点小小的不安，有时会哭着找妈妈，爸爸面对你的哭闹也会手足无措。<br>
当然，在海南是一段快乐的时光，而快乐的时光总是会过得很快，这道理你长大后会有更深的体会。但是这次结束得比预计更快。爸爸的工作有了大的变动，只有匆匆和你告别，返回了部队，而后来到了大同，新的工作地。幸好，这一次分别并没有隔太久。两个月后，爸爸又回家了，这次小朋友和爸爸的见面在妈妈安排下变得容易了许多，也为爸爸与你最长的一段相处时光打下了良好的基础。当爸爸这次假期快结束时，我和妈妈决定再给你出一道有难度的考题，我们将带着你穿越半个中国，来一段长途自驾旅行，一起去大同。这一次，wjw小朋友再度展现了自己的大场面属性，特别是在长途跋涉的路途中几乎没有任何不适，和爸爸妈妈完成了一次接近满分的考试。一路上，我们经过了两个古镇，到了三座古城，我们看了大熊猫、牡丹花，睡了北方的炕，在古城墙爸爸和你玩举高高，把你放下地后，你脱口而出“好耍”，成了爸爸妈妈的经典回忆。经过十来天的跋涉，我们终于到了终点站，大同。<br>
在大同，wjw小朋友在大同前前后后待了三个多月的时间。这期间，可以给你说的事情有很多。在这里，你认识了很多哥哥姐姐，虽然只能跟在他们后面跑来跑去，或者是学着他们的样子比比划划，但是每次下楼玩耍一看到他们，你就把爸爸妈妈甩在屁股后面；在这里，你认识了白色猫猫，认识了旺财狗狗，学会了像爸爸妈妈给你讲道理一样给他们讲道理；还认识了习爷爷、毛祖祖，知道了习爷爷最喜欢的动作是鼓掌；在这里，你学会了自己一步一步上下楼梯，知道上下楼梯时不能踩垫子，不然会像小晶晶一样摔倒。除了这些，爸爸还会记得两次因为上班不能跟你和妈妈一起回家时，你的大哭；会记得一家人散步，你走累了想妈妈抱，爸爸说我抱你时，你非要“己己走”的小倔强；会记得你第二次来大同，见到爸爸先是一愣，然后右手牵着妈妈，左手夹在右胳肢窝时，你心里的小情绪；会记得爸爸下班回家时，你咚咚咚跑出来看爸爸的脚步声；会记得你早上起床后，跑到爸爸床上，趴在爸爸身上温暖的小身体……<br>
这一年里，wjw小朋友还经历了很多第一次的事，第一次去了台湾，第一次去了香港，第一次参加了运动会……这些故事就让妈妈来讲给你听吧。<br>
当然，你在快乐成长的同时，周围的世界却并不都是美好的事。这一年你的祖祖，爸爸的外婆去世了，你只见过她一面，但那时的她已经没有了知觉，想到她没能体会见到你这个小生命的快乐，是爸爸心中的憾事。还有许多不幸的事发生在离我们并不遥远的周围，这让爸爸妈妈对你的成长既充满期待又有些许担忧。所以，希望你明白，在你成长的道路上，爸爸妈妈会永远尊重你的选择，但也会对你有或多或少的干涉，这是因为我们爱你的心，我们不求其他，只愿你永远幸福平安。<br>
 爱你的爸爸</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>